點解係郵輪上面隔離緊，但d人可以打牌，睇戲，食buffet?咁樣隔離有效咩?

我睇新聞，d人係郵輪上面隔離，做咩都得，又打牌又盛，咁隔離有效咩?咁同渡多14日假有咩分別?
如果隔離係咁，咁我都想上郵輪隔離。
我見日本隻郵輪隔離都唔比人出房，就計算出得都要限時分批上甲板。

因為暫時無人確診
唔需要真係隔離住